不辦記者會 篩選傳媒採訪

不辦記者會 篩選傳媒採訪

國際專家小組調查8.31等事件，收到不少批評警方的意見。資料圖片

【本報訊】根據now新聞台報道，監警會國際專家小組成員上周來港與監警會開會，聽取報告及提供意見。據了解，上周五監警會只安排小部份傳媒與國際專家小組會面，並安排今日發佈相關報道，一反以往在重大事件上舉行記者會交代的做法。怎料專家小組代表前日卻在網上發表聲明，令事件提早曝光。

相關新聞：傳傷者被處理 警深夜駐商場

記協：公眾會覺得報告不公

記協主席楊健興指出，公眾關注監警會國際專家小組的調查進展及所面對困難，而且社會對監警會及相關小組的調查和獨立性有質疑，監警會更需要提高透明度，增加公眾知情權以釋疑慮，「監警會應該以記者會形式，畀所有傳媒採訪報道，而唔係只安排一小撮傳媒採訪」。

他更指出，若有其他傳媒提出相關採訪要求，監警會卻只安排一小撮傳媒採訪，此舉有欠公平公正，會影響公眾對國際專家小組調查報告的觀感，「你連採訪安排都唔公平公正，公眾觀感自然覺得你嘅調查報告亦會欠公平公正，監警會今次安排好差」。

監警會前宣傳及意見調查委員會主席鄭承隆亦批評，今次安排有違監警會公平公正原則，「喺我做宣傳及意見調查委員會主席嘅時候，我哋會通知晒所有傳媒舉行記者會，唔會選擇性搵個別傳媒，以免市民覺得監警會處事唔公正」。

監警會辯稱，會方與國際專家小組就審視工作的不同層面交換意見。由於時間緊迫，專家組成員進行了小型的傳媒會面。據了解，小組成員上周五已離港。

■記者謝明明

玩埋新聞封鎖了